[紐約時報] 天津政府大量借貸來建鬼城 - 債務困境中的「中國曼哈頓」

中國天津的余家堡金融區，五分之四的辦公空間是空的，政府大量借貸來建設

中國天津—— 歡迎來到于家堡金融區，這裡自稱是中國的曼哈頓，但可能更適合被視為中國增長模式崩潰的紀念碑。其中五分之四的辦公空間是空的。其他建築物的建設已經停止，只留下高聳的骨架。一個龐大的購物中心幾乎沒有顧客。裡面有一家沒有動物的寵物店。

當地官員希望吸引的企業和居民還沒有出現。茱莉亞學院預計能吸引學生及其家庭來這裡入住，它將於今年秋季開門迎接新生，像這樣願意在該地區碰運氣的西方院校是很少見的。

中國地方政府債台高築。據官方統計，債務總額為4.5萬億美元。據非官方估計，這一數字可能高達10萬億美元。沒有人確切知道，因為像天津茱莉亞音樂學院這種項目的貸款很少被披露。

長期以來，中國大舉借債進行建設，然後指望靠著經濟高速增長來償還債務。劇本是這樣寫的：把大量的土地賣給開發商，借錢補貼建設，就業機會和新城市就會出現。正是這種模式幫助中國建造了摩天大樓和高速鐵路，開啟了一個繁榮的時代。

但中國的經濟增長速度已不如從前，「只要蓋好了，一切都會來」的模式能否拯救于家堡等債台高築的地方，目前還不清楚。國家政府現在必須找到其他方法來刺激經濟增長——同時不讓債務問題更加惡化。

隨後經濟出現了放緩。天津濱海新區的地方官員承認，他們誇大了經濟增長。他們將2016年的原數據削減了500億美元，使經濟產出成為1000億美元。如今，天津是中國經濟增長最慢的地區之一，也是財政問題最嚴重的地區之一。

吊，幾廿年前D空屋，鬼城，都知假大空，今時今日唔係以為起多幾層樓，就引到班支那子上當呀？？

支爆近了不是夢

最近咪成日係5ch吹自己強国囉

Quora 都係，好多寫英文張5毛，痴撚線

寫字樓不漏喺大陸都無錢賺，但佢同樓市係兩個市場

天津同東北果班 認為北京吸乾佢地

依家仲有個咩萬年大計 雄安

拔苗助長係我偉大祖國既文化黎 有咩問題

大陸債務高築，又要俾侵侵迫賣野，幾十億美元，其實邊會有錢剩？

即刻有人同中共講：香港庫房大把盈餘

好多廣東省既新樓都無人住 但就話賣晒 自己諗

天津好似已經廢左好多年

唔起多啲嘢，點有錢落自己袋呀。

呢樣嘢，香港都學梗。

我覺得大陸己經借錢借到一個點，就係外資都唔想佢爆，所以一齊刷數據，可以玩到幾時就真係得天知。

中國曼哈頓

中國東京灣

獨裁國家大把方法處理

借完你錢抄你家

大灣區咪又係咁

明日大愚慢慢貪

中國空城遍地
香港難覓一隅

天津模式
有冇人可以問下689天津係咩情況

無十年，十年前奧運剛剛完，大支那夢未醒，正式講支爆係大約四、五年前刁種上台後亂鳩咁玩後開始出事

京津冀地區都搞成咁

紅安新城唔係好旺？

狂印銀紙咪會好似委內瑞拉咁爆
不過中國佬發明左支那寶去厄晒全世界佢地好多錢

內蒙古鄂爾多斯市，康巴什新區。
呢個唔知而家點？

珠海橫琴都係十室九空
而家邊個上大陸買樓真係on99

其實強国樓應該租就得

租金回報率低
易殘，10年變左危樓

一路唔賣=估值一路咁高=可以扺押佢借多d錢
用借番黎d錢再起新樓繼續loop

一旦成交賣左 會影響成個屋苑既估值 分分鐘借唔到錢或者破產

無了解寫字樓，係貴過住宅好多？

大把錢用，中國打工仔每月有1/5錢係扣左去養老醫療呢d保險金度，呢筆數係天文數字，中共會唔用？中國人個個供但遲d退休可能一亳都無

之前唔係傳過話推遲退休
拎哂佢地d退休金推哂落股票定基金到咩

都係果句
而家只係2，3線開始出事
北上廣深港澳仲未出事

時辰未到

唔係準備著草都唔會諗到呢啲橋

廣東三線都冧緊 更何況內陸城市？ 內陸個d死曬啦

其實深爆爆地
啲人返哂鄉下食積蓄唔起眼

正解，個個買個官番黎做個幾年，唔在任期cap 水唔通去爭諾貝爾文學獎咩。

又話中國發展超越香港既？

多數買既係投資等升值，
早十年買就抵，而家水尾

自住唔會係果區住，乜都冇

大陸寫字樓租唔起價賣唔起價㗎，根本無咁大需求，90年代深圳就奶過嘢。同樓市爭好遠

大陸而家主要都係靠qe同居住樓市托住，其他都係d小事，影響唔係咁大。
就算華為都係，而家當5g係軍事競賽先咁重視，但其實佢淨係燒錢唔賺錢的

內陸不嬲都冇翻生過

珠海緊係無鬼用，澳門人都唔炒樓嘅，你旨意珠海可以升幾多

珠海馬路， 公園整得幾好既

不過週街都係痰同狗屎（垃圾係有人掃既
轉角好大陣尿味
起幾多公廁都冇用

氣空有d差
香洲至拱北果段硬係暗d

樓市唔關呢d嘢事，，關地段事，珠海喺澳門隔離，澳門人唔炒樓珠海樓價就上唔去

完全諗唔到點解juilliard會陪中國玩
個個都寧願爭到紐約本校既位學位

點爆？深圳好旺喔

賺錢喎

二手巿場一向少成交

有貪官一買好多間

醫療應該唔夠cover 開支

其他借黎投資先

我記得係12年度

好多人退休仲可以個個月攞幾千蚊
開支點會唔大， 班後生真係慘
仲有醫保治療優先度比現金既低

鬼叫支共唔信任自由市場硬係要自己插手干預

Division果個manhattan就有

上個月先有朋友喺中山買樓 75萬一套

2014年尾開始講得多，用Google Trends一睇就知

珠海買唔到咁平啦
同埋set哂限制

啲北佬買曬再搵人放租，個收入都唔夠交管理費

因為有錢人唔敢放太多現金喺銀行
所以有錢就會狂買樓, 狂買就狂起, 起到有啲地區根本就唔夠人住
去按摩同一個骨妹傾過, 25歲已經供緊五層樓, 佢一有錢就買樓
連一個小妹妹都係咁諗, 大陸真係幾大鑊

不過又唔值得開心, 因為窮人買大陸樓, 有錢人買香港及外國樓,
香港地少人多, 買晒佢再租畀香港人, 香港人下一代就變奴隸

2018年尾季同2019年頭1季炒咗超過10萬人
外國人離開中國，外地人離開深圳
咁淨低都唔可以叫做唔旺嘅

唔係有樓市頂住，支那印咁多人仔一早通漲到癡線，但樓市係咪可以無限吸錢銀行係咪可以無限買貨

上網睇相D樓起得好撚靚
不過無人住有撚用咩

我經濟常識都好差都睇得出宜家強國
就係靠香港泡沫去 cover 國內泡沫
今年就係泡沫大限....
之後幾十年都係大下跌啦

嚟多次天津磨菇飯，所以樓無哂，再起過囉，又贏

4大直轄市....講地位理論上仲高過深圳廣州

套現唔易
周街都係貨

所以吸精瓶上台後臭閪支那啲太空計畫咪縮晒水

中國曼哈哈哈哈哈哈哈

Sorry

哈哈哈哈

Can’t do it

Give up

冇港口既地方係冇得救架